﻿URL: http://www.thegreatwall.com.cn/phpbbs/index.php?id=50635&forumid=4

 

       <h>  [转帖]不看欧洲的历史，你便不知道什么才是真正的卖国 （1） 
             
       <p>转贴这篇文章，不是为了非要说西方文明不好，而是能我们公正的看待自己
     奈拿鳌Ｔ诹街治拿鞯亩员戎欣捶⑾帧
     <p>文明的兴盛因素总是很相似（比如现在的西方文明和唐文明）
     文明的衰亡因素也同样相似（压迫，愚民，与民争利等等，文字狱）
     <p>不看欧洲的历史，你便不知道什么才是真正的卖国
     <p>很多年前，大概是我上高中的时候，有一本书和一部电视剧在当时比较流行
     书的名字叫，作者是台湾的柏杨，电视剧叫做，剧本是苏小康写的。所宣扬
     的思想大同小异，总的来说，是把中国传统文化比做污秽的"酱缸"，把中国
     话儆嗄曷浜蟮脑因归咎于祖先创造的文化---，特别是儒教。
     <p>书中列举了一些中国文化的糟粕，比如：八股文，小脚，廷杖，太监。盲目
     ぐ菖枷瘢愚忠愚孝，对思想的禁锢，男女地位的不平等。也提到了一些中国
     人的愚昧和残暴的行为：比如在饥荒年见易子而食，焚烧阿房宫，焚书坑儒
     耍弄权术，相互倾轧，内斗不止等等。于是得出结论，中国的落后在于传统
     文化的低劣，应该放弃传统文化，接受西方文明（实际上是全盘西化）。看
     苏饬讲孔髌罚有一种深刻的感觉，就是：中国的传统文化真是近乎一文不值
     ，西方的文明确是灿烂辉煌，而且这两部作品举出的一些例证，让人看来，
     们仿佛说的都是铁的现实---中国文化代表野蛮，而西方文化代表进步！看
     木昧耍竟然产生了一种西方殖民者在当年求之不得的思想：就是中国人和现
     今落后的民族是天生的劣等人种，而欧罗巴人－
     特别是日尔曼人，是绝对优秀的民族。中国要想进步，就必须在思想，文化
     意识形态，文字结构和各个方面向西方人靠拢，或许还可以有点生机。
     <p>那时候看了这些作品，我很赞同。说心里话，我同意！
     <p>因为那时候还有很多事我不懂…
     我才上高中，对中国的历史一知半解，在我模糊的印象中，仿佛柏杨的话都
     嵌缘模中国确实存在着很多黑暗的东西。而且中国历史中的保守，腐败和专
     制给我留下很深刻的印象，但是西方有爱因斯坦，伽利略，爱迪生那么多的
     蒲Ъ遥有雨果，普希金，莎士比亚那么多的文学家，有著名的艺术大师达芬
     奇和梵高，更重要的是西方有民主，自由和科学。
     <p>那时候我曾经
     说：我们自诩为有50000年的文明，可是放眼看看，现在我们使用的东西，几
     乎无一不是西方人发明的。我曾驹尥里的一句话"不要自己再骗
     自己！"是的，我们不要总用文明古国地大物博来麻醉自己，要承认自己的不
     足，勇而知耻。要抛弃传统文化，抛弃民族的劣根性，中国才有希望。柏杨
     希望外国朋友，特别美国朋友帮助中国人去掉劣根，我赞同。因为那时候在
     我眼里，美国是自由发达的象征，是文明的标志。
     <p>我当时确相信这样的观点，不过那个时候，还有很多事我不懂　
     <p>我忘记了一件事，在我从内心崇尚西方文明的时候，我居然连世界历史都没
     泻煤每垂一眼。高中以后，我看了圣荆论语，庄子，粗略的读了一些佛经
     的故事。后来，我开始仔细的房础９ぷ饕院螅我读了世界历史。
     <p>在看中国历史的时候，我还是比较同意柏杨等人的观点的，只是产生了一些
     晌剩比如：里曾经
     说过：万里长城是中国锁闭国门的象征，这样说符合事历史实么？说中国人
     缡樱压迫妇女，可圣经
     里也明明指出：女人是男人的依附品，要听从男人的摆布，柏杨说中国在儒
     探立统治地位以后，就没有出现过有新思想的哲学家，可范缜，顾炎武，戴
     震明明都是有独立见解的思想家啊…
     但是，我对他们的思想还是基本赞同的。只是觉得，有的所谓"劣根性"他们
     皇撬档暮茏既范已。
     <p>在看世界历史的时候，起初，说真的没什么深刻的感受，只是觉得西方人国
     叶啵民族多，人的名字也很难记清楚。
     <p>另外还有一种感觉，就是隐约觉得欧洲的战争特别多，宗教纠纷也比较频繁
     
     但在这个时候，仍对西方文化没有产生什么太坏的印象。不过我的疑问却增多
     了：柏杨反复嘲讽中国人有太监制度，可是罗马，土耳其传统上也存在太监
     并且欧洲国家还存在阉割艺人的现象。莫非太监制不是中国的专利？再有，
     柏杨反复嘲笑中国的廷杖是"脱了裤子打屁股"，可是罗马帝国也有用棍棒打
     来蟪嫉拇统啊，而且还割下脑袋…
     （即闻名世界的法西斯酷刑）再仔细的看下去，我不禁茫然…
     文明民族，优秀民族。这些本在我脑海里对欧洲人做出的定论不禁一个个的
     摇了！
     <p>看到上古文明的时候，我在憎恨欧洲人破坏文化，焚烧城市的同时，还对希
     埃罗马的灿烂文化有所欣赏，而在看中世纪历史，一直延续到英国议会战争
     以前那段历史的时候，说真的，我不忍再看，因为我觉得难过：人类历史上
     尤挥姓庋卑劣的尔虞我诈，居然有这样丧心病狂的对文明的摧毁，居然有这
     样在东方连最野蛮混乱的暴君所做不出的兽行和丑闻！！
     <p>我曾舅"中国人破坏文化，例如项羽焚毁阿房宫，董
     卓破坏长安和洛阳，外国没有这种行为！"但是我错了。
     <p>在古代，西罗马灭亡的时候，哥特人，即日尔曼人的一支，在罗马大肆焚烧
     ㄖ，民房被毁坏了45000座，而宫殿居然有1800座被焚烧净尽，珍宝被抢走
     所有的金银财宝和战俘都成了哥特人首领阿拉
     里克的陪葬品，书籍和文物则被砸烂销毁。就算100座宫殿抵的上一个阿房宫
     ，哥特人的破坏量，也是18座阿房宫，这是一个令人嗔目的天文数字！
     <p>而欧洲人因破坏而形成的天文数字远远不止这些…
     <p>1618年，仍然是德国人，这个血管里流着蒙古人的血，却被一些人称为天生
     判愕模纯种的民族（其实是希特勒自诩为纯种），竟然无耻的向自己的文化
     和人民举起了屠刀。为了宗教纠纷，30年间，德国人把丹麦人请来，把瑞典
     饲肜矗后来还喊来了西班牙人和俄国人，叫来了几乎所有的临近国家，打开
     自己的国门，做什么呢？通商吗？传播文化吗？不！是破坏！是屠杀！30年
     冢德国人口死亡三分之一，建筑竟然毁坏了六分之五，德意志近2000年的的
     古文明几乎成为绝学---正是这些优秀的德国人，在300多年后又挑起了第二
     问澜绱笳健Ｆ苹翟谘有，并且一次比一次严重，恶劣，丧失人性！
     <p>不仅仅是德国人，欧洲其他国家的人对文化破坏的兴趣也是很浓，并且规模
     大，影响之深远，令人叹服！荷兰人痛恨西班牙统治者，于是拿文化出气，
     教会是昏暗的，但是教堂作为一种建筑，一种文化，似乎罪责不大。就算破
     狄恍┙烫檬嵌缘模是冲击反动统治者巢穴的革命行为，可总该有个节制吧。
     伟大的荷兰人拿出他们以后破坏印尼文明的手段，一口气烧毁，砸烂了5500
     嘧教堂，其中300多座是在罗马初期那个时代建立的，有近千年的历史。而
     靼嘌赖陌⒍法公爵也不示弱，拿出他们老祖宗以前灭绝印加文化的手段，把
     西欧文明的集中地，荷兰最大的城市安特卫普夷为平地。安特卫普当时属于
     靼嘌乐趁竦氐囊徊糠郑其财政收入站整个西班牙国库的一半。欧洲人这样毁
     坏自己的炯妹脉，说好听点是歇斯底里，说难听点则是精神分裂----原
     来我以为，欧洲人只是殖民者破坏其他地区的文化，后来我才知道，他们连
     约旱奈幕也不肯放过：1687年，威尼斯人用大炮猛轰被喻为“希腊之宝”的
     巴特农神殿，18世纪以后，来自西欧的列强也纷纷来抢劫，如同焚烧抢夺圆
     髟耙谎！好一个破坏文明的文明民族，真是一个文明民族里挑选出来的野蛮
     民族！令人费解的是，当罗马人吞并伽太基以后，明明把伽太基划归为他的
     桓鲂惺。使之成为罗马帝国的一部分，还要在那里纵火六天六夜。把伽太基
     的文化破坏怠尽，实在是难以理喻「可怕的是，原
     先知道中国人在饥荒的年代易子而食，感觉很是野蛮，后来才知道，俄国人
     诙征的时候，统帅波雅可夫[此人是个文官]借口军粮不足而率领部下大吃人
     肉，活人也吃，尸体也吃，从莫斯科一直吃到黑龙江
     边，吃的昏天黑地白骨成山…
     说到这里，我觉得很累。因为欧洲人破坏文化，摧残人类的事例仍然只谈了
     恍〔糠帧
     <p>欧洲历史上，很少看到他们破坏一座宫殿---这倒不是夸他们。因为欧洲人毁
     坏文化，小规模的一般是彻底破坏一座城市，大规模的则是消灭一个民族的
     拿鳎『煤玫囊蛔罗马城，高卢人来了，焚烧，迦太基人来了，焚烧，哥特人
     来了，焚烧，罗马人自己治理，仍然是焚烧！印加，玛雅文明的毁灭，十字
     东征带来的灾难，胡格诺战争的内乱和破坏，胡斯战争的血腥杀戮，法国西
     班牙在意大利的暴行…
     ∪绻你想全面了解柏杨等人所称颂的西方文明人的文化业绩，那么你自己慢
     慢看吧，有可能看三天三夜，也看不完。
     <p>我以前认为中国人汉奸多，秦桧，汪精卫，袁世凯
     ，哪个不卖国，而且还唆使昏君杀害岳飞，袁崇焕这些民族英雄，所以中国
     怂刂侍差，传统文化有问题，难怪被人欺负，被人统治。
     <p>但是我错了。
     <p>不看欧洲的历史，你便不知道什么才是真正的卖国。
     <p>倘若我刚才提到的所谓优秀的德国人打开国门，让外国人入侵自己，还属于
     了宗教纠纷的砸颍姑且情由可原
     的话，那么英国国王叫来意大利和德国的雇佣兵到英伦三岛镇压凯
     特的农民起义，那简直是禽兽不如式的奇思怪想。慈禧太后联合驻扎在中国
     挠⒎ㄊ勘，镇压太平军起义，虽是卖国，但还不至于千里迢迢的去"请"，相
     对之下，慈禧和英王这对卖国的活宝"兄妹"中，似乎英王更加没有廉耻和人
     瘛
     <p>阿拉
     里克侵略罗马，罗马的民族英雄斯底里哥英勇抵抗，被罗马昏君（兼智残人
     浚┗襞盗羯焙ΑＵ甑略诒Ｎ婪ü的时候，竟被自己所保卫的国王和贵族们用
     4万法郎卖给了英国人---这是流氓下三烂的手段。而且令人作呕！法国人把
     约旱拿褡逵⑿鄣辨蛔勇袈穑浚〗菘私军华伦斯坦为德皇抗击丹麦人的入侵，
     结局是被骗
     到皇宫用毒箭射杀---同样是流氓手法。岳飞被害，还有莫须有的罪名，华伦
     斯坦之死，真是死的相当的窝囊！汉尼拔在被他保卫的国王处死的时候感叹
     "一个多么让罗马人害怕的人就要死去了！"布匿战争延续百年，伽太基人在
     战争最关键的时刻毒杀自己的民族卫士，他们的文明真是可见一斑。
     <p>至于更可笑的，是罗马和波斯的战争，起先3次，无论胜负，骄傲的罗马人都
     “大方”的向波斯帝国支付大量的黄金，拜占庭帝国看来是太富足了以至无
     模于是先后将21000磅黄金拱手让出，连查士丁尼也不例外。拿破仑三世在
     辗ㄕ秸时战败，向打败他的士国王大献殷勤，令人肉麻，而他的子孙也延续
     了他留下的传统--二战前夜，法国代表在慕尼黑出卖了捷克，以为获得和平
     姆ü人竟然在使馆面前跳起了欢快的集体舞。二战初期，在眼睁睁的看着自
     己的盟友波兰士兵用长毛冲击纳粹坦克，最后纷纷坠马身亡的时候，法国人
     炊阍诜揽斩蠢铮看电影般的欣赏。兵临巴黎城下，又是这些自我感觉很优秀
     的法兰西人，推选了贝当和赖伐尔两个卖国贼，彻底出卖了自己。而后，法
     获得和平了吗？不！他们的国人被法西斯武装起来，充当二鬼子，侵略苏联
     ，化做炮灰…
     以上这些就是欧洲历代卖国贼的丑恶嘴脸！但仅仅是一部分而已。
     <p>以前我认为中国人善使酷刑，杀人的刑罚五花八门。但是我错了。
     <p>中国最可怕的刑法莫过于"凌迟"，就是用小刀在人的身体上一点点的削割皮
     猓然后在人的心脏上补上一刀。而在"文明"的欧洲罗马教廷对人施以剐刑不
     是用刀，而是用钝器---牡蛎壳。在行刑以前先砍去手脚，而在行刑以后他们
     是不会在心脏上补一刀的，人会自己慢慢的挣扎死去。（一个希腊女几何学
     以受此刑）而在法国，是用融化的铅水一点一滴的淋在人的身体上，然后用
     钳子一块一块的把皮肉夹下来。当然，在施刑之前，人的身体还要撒上一层
     石灰。至于挖眼睛，割耳朵，五马分尸，点天灯等酷刑，在欧洲历史上，特
     别是在德国土瓦本农民起义被镇压的的时候，更是屡见不鲜。
     <p>更让我哭笑不得的是，三十年战争期间，欧洲人发明了一种"痒刑"，即在罪
     傅慕判纳贤磕ǚ涿酆褪逞危让羊来舔食，以致于罪犯活活笑死，真是"聪明"
     绝顶的创造！许云峰曾在渣滓洞被亲美的国民党军官威胁："你能抗的过美国
     人发明的上百种刑罚吗？"看来欧洲人都酷刑的研究，一直延续到现代社会，
     仍是孜孜不倦。
     <p>以前，我以为中国人禁锢思想，摧残文化，比如八股文的盛行，文字狱的出
     帧Ｏ衷谖抑道，中国在禁锢思想方面和欧洲人相比，真是小巫见大巫。
     <p>公元五世纪，君士坦丁大帝宣布天主教为国教。此后至十七世纪前后，1200
     昙洌欧洲不允许印刷（这等于掐断了文化的根源），不允许进行"异端"的科
     学研究，不许进行宗教上的辩论，更不允许在文化，艺术上有"异端"的创作
     Ｔ谖靼嘌溃争论圣经
     的人，男的活埋，女的活活烧死。在德国加上一条：异端被处决后，财产归
     婷苷咚有。而在法国，所谓文明的法国，17世纪初期，如果你胆敢手持一张
     有印刷字体的纸张，就会被判处死刑。德意志的反异端法和宗教裁判所闻名
     分蓿列国也纷纷效法。好容易到了马丁。路德实施宗教改革，而日内瓦新教
     皇加尔文仍不允许唱歌，跳舞，做游戏，穿漂亮的衣服，仍旧禁止音乐，并
     也锌岬恼蜓乖傧蠢衽伞Ｗ孀姹脖残欧钐熘鹘痰呐分奕嗣袢床荒芸词ゾ
     ，这是一个极端奇怪的现象，因为圣局荒苡孟２莱和古希腊两种文字抄
     写成书，即使看也看不懂，直到宗教改革，欧洲的老百姓才第一次看到用自
     好褡逦淖质樾吹氖ゾ
     ，这样禁锢思想破坏文化的的民族，难怪面对黑死病的流行而束手无策，难
     治拿け榈兀以至于创立医学仅有200多年的历史。
     <p>中国有焚书坑儒，欧洲可谓无书可焚，无儒可坑。中国，我想法家和儒家是
     换岱⑸械斗的，而陆王与程朱两派理学的斗争，也仅限于辩论的范围而已，
     最多纠集点儒生狠狠吵一架。虽然中国多宗教，多信仰，但是宗教战争是没
     械模中国什么样的宗教，也不至于动辄以教义为依据，对人民横加死刑。
     <p>死刑！死刑！死刑！欧洲莫名其妙的设立了很多死刑的名目。
     <p>胡斯和哲罗姆因反对教会的盘剥被处以死刑，布鲁诺因赞成哥白尼的学说被
     σ运佬蹋托马斯。莫尔因拒绝承认英王为宗教领袖被处以死刑（内脏被掏出
     烤熟后喂给畜生），而塞尔维特因为在血液循
     环上有一点新的发现，居然被宗教改革家加尔文活活烤死。康帕内拉
     因为撰写一部被监禁了27年，有功于国，在战争中献出一条手臂的的塞万提
     挂虻米锝袒幔被剥夺教籍，失去工作的权利，最后悲惨的死在贫民窟！至于
     啦雷，他是侥幸从暴徒手中逃脱的，协
     助他发行的好友却死于乱棍之下！连米开朗哲罗都因为在中有了"异端"的创
     烨阆颍而险些被教会起诉∩瞎诺氖焙颍欧洲人就杀害了柏劳迹苏格拉
     底和伊索，中世纪的时候更是变本加厉的残害文明精英。欧洲文明，你有为
     闳霾ブ肿拥呐┓颍但是你有土壤吗？若说是生长壮大，也是在几百年以后。
     而在这之前，你要臼芄多少次的焚烧，毁坏和灭绝啊！
     <p>中国的八股文，设立的时间最多只有600年，而欧洲的宗教极端统治是1200年
     ，若说和他们比较摧残文明，禁锢思想的能耐，这一点我们东方人只好服输
     Ｒ蛭倘若李时珍，徐光启，曹雪芹，祖冲之，李白，杜甫，马均，孙思邈这
     样的人在欧洲，恐怕已舅懒思赴俅瘟耍更不要说的作者施耐庵！
     <p>中国曾经
     出现了一些百年不遇的混蛋统治者。隋炀帝，明武宗，秦二世，桀，纣，桓
     槎帝…
     〉是，请你相信我，这样的暴徒和禽兽型的统治者，在中国若是只有屈指可
     数的几个，那么在欧洲，他们可以找到很多的同类，而且荒淫之极，凶暴之
     睿都远远超过中国的这些恶棍！
     <p>罗马皇帝尼禄，这个舅舅与外甥女结婚生下的怪物，幼年时看到他母亲杀死
     的父亲，大受启发，成年后嗜血成性，为了夺取权利，先将他母亲的坐船凿
     沉，因其未死，更派遣武士追杀。对怀孕的妻子干脆一剑刺死。除了挥霍和
     纳币酝猓竟突发奇想的忽然焚烧了整个罗马，大火连日不绝，百姓死亡无数
     ，他却站在阳台上哈哈大笑，至于纵火的原
     因，至今没有准确的说法。大概只能归结为"精神不太正常"了事。东方也有
     因战争引起的大破坏，但是这样莫名其妙的破坏行为，恐怕连世界历史里也
     难找到地二个。
     <p>格揽死
     ，这个罗马尼亚的大公，做出的事情更是荒谬绝伦。因见中亚商人不行脱帽
     瘢便残忍的将中亚商人的帽子钉在脑袋上。为了显示威严，在宫殿门口插上
     几十个高大的铁签子，将活人象穿烤肉一样穿起来，并且日日更换新人，名
     伸张正义。实际上只能显示他是个心理不正常的人，，而女王玛格里特三世
     居然拥有一个用12岁以下少女的鲜血灌成的游泳池，最后吓的凡家里有少女
     奈奈浯蟪级挤追滋油觥Ｎ也恢道他们的残暴是否能比的上中国的纣王，但是
     我知道，纣王拥有的是酒池肉林，这是他奢侈的表现，依仗镇压反抗的是炮
     雍万才瑁这是他残暴的象征。格揽死
     的人肉林和玛格里特的人血池，只让我感到残暴和奢侈都远远超过纣---尤其
     是他们丧失人性的"想象力"！以前看中国历史，当我看到唐中宗的女儿将他
     舅篮螅我觉得实在是没有人性，但当我看到罗马皇帝塞维被他女儿女婿活活
     打死，马上将尸体扔到大街上示众，并且悍然用马车倾轧以后，我不禁惊叹
     汉靡桓鑫拿鞯拿褡澹≈泄即使有杀父弑君的恶行，也没有这样疯狂，无耻，
     没有天良和明目张胆的事例啊！伊凡雷帝虽然伟大，但是他也难以改掉欧洲
     舜统的野性，最终将他的皇太子亲手用权杖砸死，而恺撒，他是被自己的私
     生子白鲁德刺了致命的一刀…
     当我看到中国历史上出现了一个弱智皇帝司马衷的时候，我觉得可笑且可耻
     ５了解了不到一半欧洲历史的时候，居然发现了一群弱智皇帝或国王，除了
     前面提到的格揽死
     以外，法国的查理六世是精神病，俄国的费多尔沙皇是胎里带的傻子，罗马
     主克劳狄小儿麻痹兼白痴，另一个罗马皇帝霍诺留虽然智残，但相对稍微清
     醒一点，
     <p>因为他还没有忘记杀害保卫罗马的民族英雄斯底里哥，并且大肆株连！
     <p>以前听说隋炀帝强奸自己亲妹妹的时候，觉得令人发指。回过头在看欧洲人
     淖魑，不禁哑然失笑。希腊人有亲姐弟通婚的伟大传统（埃及艳后的丈夫就
     是他的亲弟弟），而在罗马，舅舅可以娶亲外甥女，同父异母的兄妹可以结
     椤Ｖ劣谙＠按说里所讲的，一个王子杀自己的父亲，娶自己的母亲，并且和
     自己母亲生了四个孩子的文明事迹，更能揭示欧洲乱伦文化的根深蒂固…
     。这样的乱伦习惯似乎已成悠久传统，希特勒的第一个情人吉莉就是他的外
     女，我不知道是否是罗马文明在现代社会的一种延续？！以前看到过一个对
     皇帝的评论，说：明武宗是中国历史上最大的混蛋皇帝，理由是他和大臣的
     拮油奸。而在欧洲，由于皇帝不允许纳妾，于是在各个国家的宫殿里，普遍
     的出现了国王和大臣的妻子有染的性丑剧，说欧洲的宫廷是换妻俱乐部也许
     ⒉缓芄分。乃至于上行下效，终于在公元10世纪，形成了一种上蒸下淫，男
     女混居的民间"文化"。若真以混蛋的标准来衡量明武宗，那么欧洲的君主则
     追壮晌混蛋，其传统当然也因该叫做：混蛋传统。伊丽莎白一世就是这种传
     统的产物。伟大的拿破仑绿帽缤纷，优秀的彼德雪王的皇后在后宫大量饲养
     谐瑁强悍的伊凡雷帝强暴儿媳。痴情的马利女王为情夫报仇谋害亲夫…
     如此鸡飞狗跳的高贵宫廷，想必也是因这种悠远的文化影响而至。如果恺撒
     诔鍪剐⊙窍秆堑氖焙颍不和国王尼科美斯发生不正当的关系，他还是值得我
     佩服的。因为恺撒有很多头衔，终身独裁官，国家元首等等…
     但是从小亚细亚回来以后，他又多了个称谓：王后的情敌。请看看这首讽刺
     撒同性恋的歌词：恺撒征服了高卢啊，尼科美斯征服了他。恺撒英勇凯
     旋了啊，因为他征服了罗马。尼科美斯没有啃，可是征服了恺

     每一次看到长城，都会惊叹他的雄浑和壮丽，虽然垂暮，依然坚守，
     注：人造景观除外
     <h>本帖由 老瞧 于2005-08-26 15:53:15发表
    
